Context: [Jason] always had some great adventure planned for his granddaughter [Guillermina] when she came to visit. So, naturally, when [Myrna] told her daughter [Guillermina] that they would be going to visit [Jason] she could hardly contain herself.
Question: How is [Jason] related to [Myrna]?
Answer: [Jason] is [Myrna]'s father.

Context: [Gabrielle] drove her daughter [Dorothy] to the hospital. [Dorothy]'s son [Vincent] showed up shortly after.
Question: How is [Vincent] related to [Gabrielle]?
Answer: [Vincent] is [Gabrielle]'s grandson.

Context: [Dorothy] took her daughter [Michelle] and her mother [Gabrielle] car shopping.
Question: How is [Michelle] related to [Gabrielle]?
Answer: [Michelle] is [Gabrielle]'s granddaughter.

Context: [Teresa] and her brother [Ellis] were having a wonderful time at Disneyland. [Ellis] asked his grandmother, [Molly], to read him a bedtime story. [Molly] read him Hansel & Gretel, which the boy always loved. [Sandra] is married to Thomas and when she was 24, the couple welcomed [Teresa] into the world.
Question: How is [Molly] related to [Sandra]?
Answer: [Molly] is [Sandra]'s mother.

Context: [Carlos] and his sister, [Annie], went shopping. [Annie] asked her mom [Valerie] if she wanted anything, but [Valerie] said no. [Carlos] is [Clarence]'s Brother.
Question: How is [Valerie] related to [Clarence]?
Answer: [Valerie] is [Clarence]'s mother.

Context: [James] is happy that his daughter is doing so well. Her name is [Enedina]. [James] and his daughter [Teresa] spent Father's Day together. [Teresa] took her dad out to a sports bar, and they had a great time watching football and drinking beer there. [Enedina] went to the opera with her grandfather [Stanley].
Question: How is [Teresa] related to [Stanley]?
Answer: [Teresa] is [Stanley]'s granddaughter.

Context: [Carlos] and his wife [Venita] are going to be at the play. [Carlos] went to visit his sister [Elizabeth] to the hospital last week. [Elizabeth] 'father, [Alan], recently went back to school.
Question: How is [Alan] related to [Venita]?
Answer: [Alan] is [Venita]'s father-in-law.

Context: [Elliott] is excited to cheer on his brother [James] in the homecoming game tonight. [Alan] love his brother [Elliott]. They are always playing together. [Alan] loves his daughter [Annie].
Question: How is [Annie] related to [James]?
Answer: [Annie] is [James]'s niece.